(求助)日文文法請教

岩岩學左日文3個月,網上睇左一編文章,但有D文法上既野唔明,想請教各位巴打。文章如下:

北海道足寄町に住んでいる野中正造さんは、１９０５年７月２５日に生まれました。去年４月には、「世界でいちばん長生きの男性」というギネスの世界記録になりました。

２０日、野中さんが１１３歳で亡くなりました

1.想問"去年４月には" には係咩意思?如果講時間,唔係單獨用助語詞に就可以咩？

2.在""野中さんが１１３歳で亡くなりました""中,點解係用が？可唔可以用は代替?

thanks

が後面好似係描述緊狀態
には好似清晰啲？

即係呢段中,が唔可以用は代替?

唔知 等日文高手答

には 個に 係表示前面係時間（四月）
は 想表示四月係句子主語

好似係

2個個用が係想強調係野中さん死左
用は既話就係強調佢113歲死左
睇想強調既部分去選擇用が定は

你學3個月就睇到呢啲文章
我就快做老師,但都唔係好記得には點用

我自已理解就係 (時間)に(邊個邊個)は拎到世界紀錄

用一個助詞嚟指定時間加描述事件

至於が同は嘅分別

が係想強調前面嘅對象
は係想強調後面描述嘅事件

aさんが死んだ=> 強調係(a呢個人) 死咗
aさんは死んだ=>強調a(已經死咗)

には佢個句子係想講四月個時「發生既事」
個種感覺唔知你明唔明

には作用咪好似你篇文咁用紅色highlight咗等人睇到個時間
簡單嚟講格助詞加は都係強調佢嗰一格嘅內容用

下面が無特別
同私が食べる一樣係普通動詞嘅句式

多謝各位巴打既解答, 睇完你地既講解,大約都知道には和が響依編文章既用法。thanks

反而我唔明

點為之
1.（強調呢個人）死左
2. 強調佢（死左）

理解一樣都係佢死左
點樣分開強調人/強調件事

咁講啦
強調個人死咗,個人可能係你識嘅人/重要嘅人/明星 etc
你想講嘅係"呢個人" 佢死咗

而強調佢死呢個事實就例如我係醫生
我係街到睇到有人瞓係地
我判斷佢已經"死咗"
佢姓李姓黃係咪有錢佬都唔緊要
我想講嘅只係佢"死咗"呢樣嘢

師兄老老竇竇係邊教，
我單聲俾其他人知

邊到解錯呀
師兄指點下

有語境會易明d
１. 強調主語（邊個）
問 死んたのは誰?
答 中野さんが死んた。
2. 強調事情（賓語？）
問 中野さんはどうした?
答 中野さんは死んた。

1. 呢個位置本來可以淨係用に標示時間，但係加咗は就係起咗強調作用，指係上年4月發生咗呢件事，唔係5月6月唔係其他時間。同樣文法可以見於呢d句子：

A. 駅では定期券が発売しています。（唔係學校唔係公司，係車站）
B. 東京からは3時間かかります。（唔係由大阪唔係由福岡，係由東京）

2. 一般黎講我地用が標示自動詞主語（呢度係亡くなる），如果用咗は，就會變咗強調作用（同1嗰個功用相同，唔係田中唔係鈴木係呢個伯伯死咗）

利申：有錯屌細力d

意思係咪話助語詞後+は就係用作強調? 例如原句,我去日本(日本に行きます),可以改成日本には行きます,強調去日本,唔係期他地方?

冇錯，では、には、へは、からは、までは 呢d都係一樣作用，唯獨是を如果要強調係冇「をは」嘅，直接用は就可以：
パンは食べました。(唔係食咗飯，唔係食咗麵，而係食咗麵包)

は表示主題，其實個が亡くなった如果將が換は
實際上係がは亡くなった
只不過がは會合併成は
而には就唔會合併

好似係

仲有一個例子，金がない=冇錢，只係平舖直敍講出事實
但係如果講金はない，強調嘅係錢，即係話雖然冇錢，但係可能有其他嘢
金はないけど、愛がある
之類

講明先，我都係初級至中級左右到，純粹想睇吓自己係咪啱concept
「金はないけど、愛はある」好似好啲
仲有就係は可以表示「大主題」，が就表示「小主題」
東京は道が広いです。
東京=大主題, 道=小主題
好似話同「東京の道は広い」既分別係，前者以東京為最主要既主題，後者就係東京既街道
仲有は前面係成句既主語，而が可能只係"半句"
例如
彼女は家に帰る時に、電話しています。
彼女が家に帰る時に、電話しています。
前者毫無疑問係彼女打緊電話，後者就要視乎前文後理睇吓係講邊個，可能係講緊嘢個人，可能係彼女可能係其他人